英國出現華為手機拋售潮

〔財經頻道／綜合報導〕美國對華為祭出雙禁令後，各國許多企業、電信商都傳出停止供應零件或是暫時停賣華為手機，其中最重磅的消息為谷歌（Google）部份停止合作，未來華為恐與谷歌程式生態系切割，需依靠自行開發的作業系統。而大眾也已察覺華為前景不明，《彭博》報導便指出英國近一週來出現拋售潮，二手網站上的華為產品甚至暴增540%。

英國收購、轉賣手機的網站WeBuyTek數據顯示，本週登錄的華為手機較上週暴增540%，WeBuyTek董事Paul Walsh表示，這是該網站有史以來最大的成長，目前已經不得不暫停收購二手華為手機，否則價格將直線下滑，難再轉賣。

比價網PriceSpy表示，本週在英國的華為產品瀏覽量較前一週下降了46%，同期間消費者對小米和三星手機的興趣上升。二手手機平台SellMyMobile報告則指出，5月20日至22日，上網評估華為手機價格的人數比前幾天增加了282%。

科技諮詢公司觀國際（Canalys）分析師Ben Stanton認為，因美國給出90天緩衝期，市面上的手機尚未受到禁令衝擊，但消費者對谷歌消息感到震驚。「谷歌和華為提出一些說詞，但都簡短又含糊。我接觸的消息人士稱，他們還在努力搞定新框架，不過仍不清楚未來。」

此前日本大電信商如軟銀、NTT Docomo等已暫停銷售或進貨新款華為手機，歐洲最大通訊業者沃達豐（Vodafone），和英國最大行動電信業者Everything Everywhere（EE）也表示未來5G網路方案將暫時放棄搭配華為；此外新加坡、香港媒體也有報導該地華為手機遭拋售或價格跳水等現象。

華為唔得,仲有屌米
中國又赢

將啲二手貨送返中國賣，又贏

咁搞法連帶大陸其他機都賣得差，我點知google 幾時制裁屌米oppo， one plus果d!

肥花啲P30仲賣緊6千幾

中國產品形象

啲人口裏就反侵，撐華為，
一去到同錢銀有關就

所有嘢都可以即刻變廢物

白左個腦就撐華為
隻手就賣華為D機出去

返大陸賣到一百萬一部都冇用，啲陰屍紙自己印出嚟，即係送比啲賤民用。

原來真係有on9買

真 電子垃圾

有道理
所以我昨日先立即係豐澤買返部 Samsung A70

本身部小米未壞但防範下都好

我預計隨着華為落架 Apple, Samsung D手機會加價

2手？ 1000都比多啦

英國都幾撚廢 咁多人買

半價放，一定有人接，

$800-1000天空之境 考慮下

支爆啦 支爆啦

買部番黎玩emulator.

送都唔要啦
仲要賣